Q: 什么是RAG？
A: RAG（Retrieval-Augmented Generation，检索增强生成）是一种结合信息检索和文本生成的技术。它通过从知识库中检索相关信息，然后基于这些信息生成回答，从而提高回答的准确性和可追溯性，有效减少大模型的幻觉问题。

Q: RAG技术有什么优势？
A: RAG技术的主要优势包括：
1. 准确性提升：基于真实知识库内容生成回答，减少错误信息
2. 可追溯性：可以标注答案来源，方便用户验证
3. 时效性：可以快速更新知识库，无需重新训练模型
4. 成本效益：相比微调模型，成本更低，更新更快

Q: 知识空间、意图空间、反馈空间分别是什么？
A: 三层知识空间的定义：
- 知识空间：存放原始知识文档（PDF、DOCX、Markdown等），是系统的主要信息来源
- 意图空间：存放高频问题和高质量答案的问答对，用于快速响应常见问题
- 反馈空间：存放用户对问答的反馈数据，用于持续优化系统

Q: 向量数据库是什么？
A: 向量数据库是专门用于存储和检索高维向量数据的数据库。在RAG系统中，它用于存储文档的向量表示，通过相似度计算快速找到与用户问题相关的文档片段。

Q: 什么是Embedding（嵌入）？
A: Embedding（嵌入）是将文本转换为高维向量的过程。通过Embedding模型，文本被转换为数值向量，这些向量能够捕捉文本的语义信息，使得语义相似的文本在向量空间中距离更近。

Q: 意图空间的作用是什么？
A: 意图空间的主要作用：
1. 快速响应：对于高度相似的问题，直接返回标准答案，降低延迟和成本
2. 一致性保证：确保相同或相似问题得到一致的回答
3. 质量保证：存储经过验证的高质量问答对

Q: 反馈空间如何帮助系统改进？
A: 反馈空间通过以下方式帮助系统改进：
1. 识别问题：收集用户对回答的评分和反馈，识别回答中的问题
2. 优化内容：将高质量的反馈转化为优质问答对，补充到意图空间
3. 持续学习：分析反馈数据，优化检索策略和回答质量

Q: 什么是相似度阈值？
A: 相似度阈值是判断检索结果是否足够相关的标准。在意图空间中，如果检索到的问答对相似度超过阈值（如0.85），系统会直接使用该答案，否则继续从知识空间检索。

