Q: 如何使用行业助手进行问答？
A: 使用行业助手的步骤：
1. 在侧边栏选择"行业助手"模式
2. 在对话框中输入您的问题
3. 系统会自动从知识空间、意图空间检索相关信息
4. 查看回答，如有需要可以调整检索参数（TopK、相似度阈值等）

Q: 如何调整RAG检索参数？
A: 在行业助手模式下，侧边栏提供以下参数调整：
- 知识空间TopK：控制从知识空间检索的文档数量（1-10）
- 意图空间TopK：控制从意图空间检索的问答对数量（1-5）
- 意图直返阈值：当意图空间相似度超过此值时直接返回答案（0.5-0.99）

Q: 什么是思考过程？如何查看？
A: 思考过程是大模型在生成回答时的推理步骤。在侧边栏勾选"💭 显示思考过程"后，系统会展示模型的思考过程，帮助您了解回答的生成逻辑。思考过程在回答完成后会折叠显示。

Q: 如何对回答进行反馈？
A: 反馈步骤：
1. 在每个助手回答下方找到"💬 反馈"区域
2. 选择"是否有帮助"（有帮助/无帮助）
3. 调整评分（0-5分）
4. 选择问题类型（如事实错误、不清晰、过时等）
5. 填写改进建议（可选）
6. 点击"提交反馈"按钮完成反馈

Q: 反馈数据会被如何使用？
A: 反馈数据的使用方式：
1. 存储在反馈空间中，供后续分析
2. 高质量的反馈会被转化为优质问答对，补充到意图空间
3. 帮助系统识别和修复问题，持续优化回答质量
4. 在反馈空间页面可以查看和管理所有反馈数据

Q: 如何查看回答的来源信息？
A: 在行业助手模式下，如果回答基于知识空间或意图空间的检索结果，回答下方会显示"📚 来源与评分"区域，点击展开可以查看：
- 检索到的文档片段
- 相似度分数
- 文档元数据信息

Q: 系统支持哪些文件格式？
A: 系统支持以下文件格式：
- 文档：PDF, DOCX, TXT, Markdown
- 表格：XLSX, CSV
- 演示文稿：PPTX
- 网页内容：HTML
- 其他：通过Unstructured库支持更多格式

Q: 如何清空对话历史？
A: 点击侧边栏的"🗑️ 清空会话"按钮，可以清空当前对话历史，开始新的对话。

Q: 如何导出对话记录？
A: 点击侧边栏的"📥 导出对话"按钮，可以将当前对话记录导出为文件。

Q: 为什么有时候回答不准确？
A: 回答不准确的可能原因：
1. 知识库中缺少相关信息
2. 检索参数设置不当，导致检索到不相关内容
3. 问题表述不够清晰
建议：调整检索参数、提供更详细的问题描述，或对回答进行反馈帮助系统改进。

