Q: 系统无法回答问题怎么办？
A: 如果系统无法回答问题，可以尝试：
1. 检查是否选择了正确的助手模式（通用助手/行业助手）
2. 确认知识库中是否有相关内容
3. 调整检索参数，增加TopK值
4. 重新表述问题，使其更清晰具体
5. 如果问题持续存在，请通过反馈功能告知我们

Q: 回答速度慢怎么办？
A: 优化回答速度的方法：
1. 使用意图空间：确保意图空间中有相关问答对，可以快速返回答案
2. 降低TopK值：减少检索的文档数量
3. 提高意图直返阈值：让系统更倾向于直接使用意图空间的答案
4. 使用通用助手：对于不需要专业知识的问题，通用助手响应更快

Q: 如何提高回答质量？
A: 提高回答质量的建议：
1. 确保知识库内容完整、准确、及时更新
2. 丰富意图空间：添加更多高质量的问答对
3. 优化检索参数：根据实际情况调整TopK和相似度阈值
4. 提供反馈：通过用户反馈帮助系统持续改进
5. 定期审查反馈空间：将优质反馈转化为意图空间的问答对

Q: 知识库如何更新？
A: 知识库更新方式：
1. 将新文档放入知识空间目录（rag_source/knowledge_space）
2. 系统会自动检测并重新索引
3. 或者通过管理功能手动触发重新索引
4. 更新后，新内容会立即生效

Q: 意图空间如何更新？
A: 意图空间更新方式：
1. 将新的问答对文件放入意图空间目录（rag_source/intent_space）
2. 系统会自动检测并重新索引
3. 或者通过管理功能手动触发重新索引
4. 也可以从反馈空间中提取优质问答对，手动添加到意图空间

Q: 如何查看系统统计信息？
A: 在反馈空间页面可以查看：
- 总反馈数量
- 有帮助/无帮助的反馈统计
- 有改进建议的反馈数量
- 反馈趋势分析

Q: 系统支持多语言吗？
A: 系统主要支持中文问答，但也可以处理其他语言的问题。对于多语言支持，需要确保：
1. 知识库文档使用相应语言
2. Embedding模型支持多语言
3. LLM模型支持多语言生成

Q: 如何联系技术支持？
A: 如果您遇到技术问题或需要帮助，可以通过以下方式：
1. 查看系统使用指南和常见问题
2. 在反馈空间提交问题反馈
3. 联系系统管理员或技术支持团队

Q: 数据安全如何保障？
A: 数据安全保障措施：
1. 本地存储：数据存储在本地，不会上传到外部服务器
2. 访问控制：系统可以配置访问权限
3. 数据加密：敏感数据可以加密存储
4. 定期备份：建议定期备份知识库和反馈数据

Q: 系统可以离线使用吗？
A: 系统可以在本地部署，但LLM调用需要网络连接（除非使用本地部署的模型）。知识库检索和向量计算可以在本地完成，无需网络。

