Q: 如何编写高质量的问答对？
A: 编写高质量问答对的建议：
1. 问题要清晰具体，避免模糊表述
2. 答案要准确完整，涵盖问题的各个方面
3. 使用结构化的格式（如分点说明），提高可读性
4. 定期更新，确保信息时效性
5. 经过人工审核，确保质量

Q: 如何优化知识库结构？
A: 优化知识库结构的建议：
1. 按主题分类组织文档，便于管理
2. 使用清晰的文档标题和元数据
3. 合理切分文档，避免块过大或过小
4. 定期清理过时或无关内容
5. 保持文档格式统一，便于处理

Q: 如何设置合适的检索参数？
A: 检索参数设置建议：
- 知识空间TopK：根据文档数量和问题复杂度，通常设置为3-5
- 意图空间TopK：通常设置为1-2，因为意图空间答案质量高
- 意图直返阈值：建议0.85-0.90，平衡准确性和灵活性

Q: 如何利用反馈空间改进系统？
A: 利用反馈空间改进系统的步骤：
1. 定期查看反馈空间，识别常见问题
2. 分析低分反馈，找出回答中的问题
3. 将优质反馈转化为问答对，补充到意图空间
4. 根据反馈调整检索参数和提示词
5. 持续监控反馈趋势，评估改进效果

Q: 如何处理用户问题的多样性？
A: 处理问题多样性的策略：
1. 在意图空间中覆盖常见问题的多种表述方式
2. 使用同义词和近义词扩展问题
3. 优化Embedding模型，提高语义理解能力
4. 结合问题重写技术，标准化用户问题
5. 从反馈中学习新的问题表述方式

Q: 如何评估系统效果？
A: 评估系统效果的方法：
1. 查看反馈空间的评分统计
2. 分析回答的准确性和相关性
3. 监控意图空间的命中率
4. 收集用户满意度反馈
5. 定期进行人工评估和测试

Q: 如何平衡回答速度和准确性？
A: 平衡速度和准确性的策略：
1. 优先使用意图空间，快速返回常见问题答案
2. 对于复杂问题，适当增加检索范围
3. 使用缓存机制，避免重复计算
4. 根据问题类型动态调整检索策略
5. 在速度和准确性之间找到合适的平衡点

Q: 如何处理知识库中的冲突信息？
A: 处理冲突信息的方法：
1. 标注信息的来源和时效性
2. 在回答中说明不同观点
3. 优先使用最新或最权威的信息源
4. 在知识库中建立信息版本管理
5. 通过反馈机制识别和解决冲突

Q: 如何扩展系统功能？
A: 扩展系统功能的建议：
1. 添加更多知识源（API、数据库等）
2. 集成更多LLM模型，提供选择
3. 增加多模态支持（图片、表格等）
4. 开发插件系统，支持自定义功能
5. 建立API接口，支持第三方集成

Q: 如何确保系统的可维护性？
A: 确保可维护性的措施：
1. 建立清晰的代码结构和文档
2. 使用配置管理，便于调整参数
3. 实现日志记录，便于问题排查
4. 定期进行代码审查和重构
5. 建立测试流程，确保系统稳定性

